六大疫情持續 醫療機構等口罩鬆綁7月下旬再檢討
2023-06-20
https://udn.com/news/story/7266/7248384
六大疫情持續，新冠疫情仍在高原期，目前僅有醫療機構、醫事機構以及老人福利機構三處仍強置規定要戴口罩。疾管署發言人羅一鈞20日表示，7月不會針對口罩令鬆綁調整，7月下旬才會檢討鬆綁。 近7日每日平均新增253例COVID-19本土確定病例(併發症)，與前一周的每日平均新增245例上升3%。羅一鈞表示，目前疫情處於高點緩升、上下起伏狀況，預計會持續到六月底，另一方面機構陽性率也上升，針對老福機構等地的口罩令7月暫時不會調整，7月下旬才會檢討。 接下來端午連假將至，疫情是否進一步升溫？羅一鈞說明，目前天氣炎熱、呼吸道病毒存活優勢減少，但是人潮壅擠、不通風場所仍會增加傳染可能性，而通常遇到連假時，就醫人數反而會減少，要觀察連假過是否出現確診潮。目前估計每日感疫的人數仍是在2.2萬人至2.8萬人之間。 羅一鈞說，新冠、流感、腸病毒、日本腦炎、腸病毒、猴痘六大疫情不是在高原期就是處於持續狀況。他建議民眾出遊到人潮壅擠處或是室內外都可以戴口罩，並且完整接種疫苗，若有身體不適應該儘速就醫。 延伸推薦 猴痘出現首例女性確診 新北90多歲女性感染源不明 仍在高原期！新冠併發症上周每日平均增253例 XBB仍為主流 流感重症新增22例及11例死亡 公費抗病毒藥物延長到7月底 腸病毒略降溫 新增1男童染克沙奇A4型併發重症 病媒蚊威脅增！台南登革熱群聚新增16例 日本腦炎+3例 疫情 口罩 羅一鈞